「經濟攬炒」有方法幫大家減稅 咪撚交稅益政府

個方法就係買扣稅年金

事先聲明，本人有正職，保險只係副業，當初fresh grad自己想買保險，就開始研究，望望下寧願自己做幫自己同身邊親戚朋友買，咁耐以黎一個大陸客都冇做過
如果真係有人搵我幫手 我會將張單8成佣金捐去星火 再影相證明

講返正題，呢個方法唔係個個都啱用，要稅階去到17%嘅人先至可以將效果最大化，好多人以為年金一定係退休時先可以拎到錢，實際上並唔需要，年金係隨時都可以拎錢，呢個特性亦令到年金可以成為短期合法減稅工具，而成個減稅操作如下：

第一，可以扣稅嘅年金，一般黎講係分5年同10年供款，因為我做呢個教學唔係想幫大家儲錢，而係短期內合法減稅，所以5年Plan個效果會比較好

第二，供款金額要用盡每年扣稅上限 $60,000，多少少都唔好比佢，係呢個情況下，理論上每年可以交少$60,000 x 17% = $10,200稅

第三，一定要揀個Breakeven快嘅Product，先可以將個短期收益最大化，我研究左市面上各大小Product，搵到間公司嘅產品連埋扣稅的話，3年就可以賺錢離場，亦都應該係市面上回報最好最快嘅Product，邊間公司就唔講喇，可以講嘅係個Product唔係黎自香港最多人買嗰幾間保險公司，而且佢係外資公司

詳情可以參考下圖

圖入面數字全部都係美金，$7,700美金計返港幣就係大概 $60,000，接下來會用美金解釋，比較容易睇d
頭兩年唔洗理，重點可以望下第三年，第三年總供款係US$23100，如果扣左減左嘅每年～US$1300（$10,200）稅，實際上只係供左US$19,200，而大家望一望第三年最後保證金額，第三年取消份年金已經可以拎到US$20,328
即係如果大家第三年就取消張單的話，除左total可以交少$30,600稅，仲可以淨賺US$20,328 - US$19,200 = US$1128 = ～HK$8800

我出呢個Post個目的唔係想賺錢，但預左一定有人入黎插我保險狗R生意，但只係身為一個和理非，係呢幾個月唔知可以幫到d咩手，又想出一分力，所以教大家一個方法去比少d錢政府養班PoPo，如果大家真係覺得8成唔夠，我可以捐夠9成，最後亦都最重要嘅係

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

P.S. 有咩問題可以隨時聯絡

時間成本 我正職好忙 處理一張單要好多時間

你係咪計錯
第三年term會蝕畀保險公司US$23100−US$20328=UD$2772 ~HK$21700
畀少HK$30600稅
即係只係慳到30600-21700=HK$8900
邊有你講咁多

實際上佢買完個Plan係比少3萬幾稅，冇買的話3萬幾係必須嘅支出喎

唔緊要

8900係佢計完扣稅嘅淨收入黎，唔係慳到嘅錢
慳到嘅係每年本身要比嘅10200稅 total 30600

係計埋交少嗰30600之後先賺8900
問題係你present到交少30600之餘仲要賺到8900

金融產品白痴
睇唔明

如果我無理解錯既話應該係
用30600交稅比政府不如比30600保險公司拎返8900

大家理解件事角度唔同，實際上操作一樣，我出個Post唔係為左幫人3年賺8900，而係交少d稅3萬幾稅比政府，所以個幾千蚊冇謂爭論，anyways 多謝巴打解釋

唔係咁理解，係30600唔洗比政府而放係保險公司到，呢d錢3年後可以拎返，再有8900回報

姐係只要每年放60000係保險公司，放夠3年，就可以交少30000幾蚊稅，3年之後就可以拎返d錢出黎

當US$1:HK$7.8咁計
三年total放HK$180180喺保險公司
只可以攞得返HK$158558.4
不過同時交少HK$30600稅
所以全期慳咗HK$30600-(HK$180180-HK$158558.4)=HK$8978.4

以上應該小學程度都睇得明

唔好唔記得 30600除左唔洗交出去 仲係可以拎返

點拎返呀
政府extra畀30600你咩

定係$158558.4 include咗嗰30600
如果係嘅話咁你嗰30600就double count咗啦

i mean 錢比左保險公司係可以拎返，比左政府係拎唔返
我唔想同你係到爭論呢d小問題，比少30000幾稅係事實，比少30000幾稅同時3年後有8000幾多出黎都係事實，我唔係上黎R生意，係比個方法大家參考，anyways 多謝你意見

的確係投保人同保險公司win-win而政府lose
唔益政府黎講，方法係可取

我唔反對收入高要交多稅嘅人跟你呢個方法做
不過見你有啲misleading先攤返開條數畀大家睇
畀少30000幾稅同時你會蝕20000幾畀保險公司，兩者相減你可以慳返8000幾，呢個先係事實
所以明顯保險公司win大份，投保人win細份

啱啊，我上面講左出文個目的係交少d稅，唔係賺個幾千蚊，同埋比著係你，放錢比外資公司定放錢比政府，你會點揀？

仲有，以上只係第3年Term嘅假設，實際上係會比到第5年，如果佢係第5年甚至乎第8年Term，用你個放法計，投保人就唔會係win細份

我冇質疑過個方法，兼且同意係可以做到唔撚益政府，如果有人問我join唔join好，我會直頭叫佢快撚啲join添

我由頭到尾只係話你presentation一開始有誤導
假設我身家係x, 撇除其他收入同開支
如果冇join呢個年金plan, 三年後我嘅身家係x-30600
如果join咗呢個年金plan, 三年後我嘅身家應該係x-21621.6
但係你present到join咗呢個年金plan, 三年後我嘅身家係x+8978.4

我捐夠十成都得，最多啲稅用bonus 俾